【武漢爆疫症】商戶拒戴口罩擅闖封鎖市場 7旬老夫婦每日隔病房門見面

湖北武漢爆發不明肺炎，至昨日，武漢市衞健委再公佈病例已上升至44宗，當中更包括11宗重症，證明疫情轉趨嚴重。最新消息指，港府今日宣佈，政府作出風險評估並啟動「嚴重」應變級別，在嚴重應變級別下，「對公共衞生有重要性的新型傳染病」，對市民健康的即時影響屬於中等。疑似病毒源頭的武漢海鮮批發市場繼續被封，惟有商戶堅持疫情不嚴重，無視危機，沒戴口罩出入。

此外，自疫情爆發後，武漢金銀潭醫院專門接收患上不明肺炎的病人，有讀者對《蘋果》指出，今日下午，該院4樓隔離病房內，一名70多歲的老伯正探望妻子。老伯表示，70歲妻子原本在華南海鮮批發市場做生意，數日前突然出現發燒及頭痛等症狀，求診後被送往該院接受隔離治療。

老伯坦言，妻子入院之初曾非常憂心，現每日都在特定時間，送來食物及日用品給妻子。由於妻子留院隔離病房，兩夫婦只能藉病房門打開一刻，看到對方一眼。老伯見妻子如今情況穩定，才放下心頭大石。

到醫院探望的朱小姐表示，今年50歲的父親是昨日被送入院，同樣在華南市場內做生意。沒有吃野味習慣的父親目前又屙又嘔，無法進食，故她只能與弟弟帶水果到來探望。朱小姐坦言，全家都非常擔心父親的情況。

朱小姐不滿官方至今仍未提供任何資料，例如父親體內的病毒資料、化驗結果，甚至父親何時可以出院，均一一欠奉。至於父親住院及化驗費用，朱小姐直言無助，目前只能先由自己墊支。朱小姐稱，「目前肺炎每日都有新個案，都不知肺炎究竟去到甚麼程度？怎能不擔心？」

另外，有讀者表示，華南海鮮批發市場今日繼續被當局封銷，雖已無人營業，但少量商戶在封鎖線外視察環境，了解當局有無新安排，亦有個別商戶無視封鎖線，擅自走入商舖取東西。

市場西區和東區商戶均對當局封閉市場大表不滿，不僅未與他們溝通，更不作任何賠償，讓已付租金的他們無法做生意。商戶均認為外界消息根本是造謠，當地肺炎疫情並不嚴重，認為當局應盡早解封市場。商戶杜小姐表示，幼時曾患肺炎，數天後就康復，根本毋須太過緊張。

市場衞生環境亦很惡劣，除了地面污迹處處，不少商戶亦無佩戴口罩便走入商舖取東西，甚至有商戶將不明鮮肉隨意放在地上。

讀者向《蘋果》表示，當局今日頻密派出洗地車清洗市場及周邊街道，短短半小時就洗了3次，又派員掀開渠蓋，清理淤泥，並在周圍撒下白色粉末消毒。

另外，距離華南海鮮批發市場約18公里的白沙洲農副產品大市場，今日如常營業。讀者指，平日有一名男子會到該市場一間名叫「陸柒捌行」的店兜售野味，例如蛇、兔肉、雞、鴨等，惟今日卻未有出現。市場內原本有野味出售的商戶，據指因擔心被當局拘捕，近日不敢再出售野味。
外界擔憂武漢疫情是「沙士」（SARS）翻版，世界衞生組織發言人表示，已知悉這些報道，正在監測情況，並就此事與中國政府保持聯繫。

世衞組織發言人賈薩瑞維奇（Tarik Jasarevic）3日表示：「調查仍在進行中，當局尚無法確認導致這種疾病的病原體。」 他又補充，病毒性肺炎有多種潛在原因，其中許多比非典更為常見。

自疫情爆發後，武漢市況成為傳媒焦點，但近日傳媒相關報道驟減，引起民眾不滿；自內地當局公佈疫情轉趨嚴重後，內地民眾人人自危，有人提出要「封鎖武漢」，亦有批評有人「掩耳盜鈴」，不過亦有人提出疫情涉及外國勢力：「米國基因病毒武器」。

網民意見：
風華V博：在沒有查清之前應該對武漢進行局部封鎖。
全世界最好的快樂夢男：其實我也希望能一天一通報，不要噴我。
Largeleaf：掩耳盜鈴。
汪鍋鍋喲：我在武漢好怕。
琴川小芸：44例不算少！
mike_huang_：和非典一樣套路，小心米國基因病毒武器，希望國家引起重視。
麥炫皮_：別吃野味兒。

華南海鮮批發市場是當局調查病源重點。

痴撚線，唔信有病都做預防啦

「你們這些當大臣的沒有經驗。譬如我在任直隸總督時，我們那裏發生鼠疫死了數萬人，不過我在向皇帝寫奏章時，一直聲稱我們這裏太平無事。」清代名臣李鴻章自鳴得意地以自身的「經驗談」來教導俄國財政大臣威特（Sergei Witte）如何隱瞞疫情，更說：「何必讓可憐的皇帝苦惱？」因為威特如實向沙皇尼古拉二世稟報，其加冕典禮期間因組織不周，發生人們互相踐踏，造成近2,000 人死亡的「霍登慘案」。
這位俄國高官日後在自己的《回憶錄》中寫道：「在這次談話之後我想，我們畢竟走在中國前頭了。」憑藉兩人的對話，多少反映了當時他們對疫情的認知⋯⋯

中國傳統嚟

市場西區和東區商戶均對當局封閉市場大表不滿，不僅未與他們溝通，更不作任何賠償，讓已付租金的他們無法做生意。商戶均認為外界消息根本是造謠，當地肺炎疫情並不嚴重，認為當局應盡早解封市場。商戶杜小姐表示，幼時曾患肺炎，數天後就康復，根本毋須太過緊張。//

真係痴鳩線

段野邊度黎?

所以天滅唔應該只係中共，係中國
人類毒瘤

共產黨做乜唔拉哂啲智障去集中營嘅 黨話有都敢話無 反了反了

Thanks!

就係佢哋呢啲人，先搞到會有疫症爆發

Natural selection

可能真係唔關依個海鮮市場事呢

愚民教育幾成功
加上中共淡化嚴重性
大陸狗更加唔識驚